<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
<chanel><title>Последнии новости</title><link>http://news/index.php</link><item><title>Самая тяжелая книга во всем мире</title><link>http://telegraf.com.ua/kultura/knigi/1524307-samaya-tyazhelaya-kniga-vo-vsem-mire.html</link><description>Самой тяжелой в мире книгой называют географический атлас Кленке.

Географический атлас Кленке, подаренный в 1660 году голландским купцом Йоханнесом Кленке английскому королю Карлу II в честь реставрации монархии. Атлас 1,75м в высоту, 1,9м в развороте и весит 320 кг: чтобы поднять его, требуется 6 человек.

Сейчас он хранится в Британском музее, и в 2010 году впервые был выставлен на всеобщее обозрение. Помимо габаритов, в атласе примечательны старинные, тщательно исполненные карты (всего их там 39).</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2014 15:09:54 +0400</pubDate><category>Культура</category></item><item><title>Маэстро взял новую высоту</title><link>http://www.championat.com/tennis/article-207395-rodzher-federer--chempion-mastersa-v-shankhae.html</link><description>«Мастерс» в Шанхае появился в календаре ATP-тура относительно недавно. Престижный титул разыгрывается здесь начиная с 2009 года. Первым победителем стал Николай Давыденко, затем в Шанхае первенствовали только Энди Маррей и Новак Джокович. Соответственно уже в преддверии финала в этом году стало понятно, что в Шанхае будет новый чемпион. 

Федерер за свою карьеру побеждал на всех турнирах серии «Мастерс», кроме трёх: в Монте-Карло, Риме и Шанхае. То есть для Роджера это ещё один вызов. У швейцарца остаются шансы первым в истории выиграть все турниры серии «Мастерс».</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2014 14:59:09 +0400</pubDate><category>Спорт</category></item><item><title>Итоги Гран-при России: кубок конструкторов из Сочи</title><link>http://www.championat.com/auto/article-207407-itogi-gran-pri-rossii-kubok-konstruktorov-iz-sochi.html</link><description>Третий в четырёх последних Гран-при победный дубль обеспечил «Мерседесу» кубок конструкторов за три этапа до окончания сезона.
Первый в истории Формулы-1 Гран-при России прошёл на высочайшем уровне, и символично, что именно в Сочи Льюис Хэмилтон и Нико Росберг гарантировали «Мерседесу» первый в истории немецкой марки кубок конструкторов. Прошедшая гонка стала очередной демонстрацией скорости W05, которой по-прежнему нет равных на стартовой решётке.

Сильную гонку также провёл Валттери Боттас — финн принёс «Уильямсу» уже шестой подиум в этом сезоне. Этот результат позволил британской команде отыграть ещё пять очков у «Феррари». Разрыв между «Уильямсом» и «Скудерией» составляет теперь 28 очков. Принесли наконец свои плоды и обновления «Макларена» — Дженсон Баттон и Кевин Магнуссен на двоих набрали 22 очка, что позволило Уокингу опередить «Форс Индия» в командном зачёте и сразу создать существенный задел в двадцать баллов.</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2014 14:57:19 +0400</pubDate><category>Спорт</category></item><item><title>СК РФ: Савченко відправлена 13 жовтня на психіатричну експертизу</title><link>http://uapress.info/uk/news/show/42835</link><description>Слідчий комітет Російської Федерації офіційно повідомив про те, що 13 жовтня викрадена російською владою українська льотчиця Надія Савченко доставлена в одну з лікарень Москви для проходження стаціонарної психолого-психіатричної експертизи.

Цю новину передає «Преса України».

Адвокати та експерти очікували, що в Кремлі не захочуть продовжувати публічних слухань у справі Надії Савченко, оскільки вони сильно шкодять і так далеко не кращого іміджу Росії. І варіант з психіатричною експертизою дозволяв затягнути справу, а в разі визнання льотчиці неосудною, суду і зовсім не буде.

«У зв'язку з тяжкістю вчиненого зараз обвинуваченої у вчиненні особливо тяжкого злочину Савченко призначена стаціонарна комплексна психолого-психіатрична експертиза, і вона доставлена в одну з експертних установ Москви для її проведення. Обвинувачена та її захисник у встановленому законом порядку повідомлені про призначення зазначеної експертизи. Медикам належить встановити психічний стан обвинуваченої і представити слідству свій висновок, з яким обвинувачена та її захисник будуть ознайомлені», - йдеться в заяві СК РФ.

Російські слідчі відзначили, що скарги захисту Савченко на призначення їй експертизи не призупиняють виконання зазначеної постанови слідчого. А Басманний районний суд Москви (аналог чесного і неупередженого Печерського суду Києва - ред.) тільки в 16:00 за київським часом почне розгляд апеляції на призначення Надії психологічної експертизи.

Нагадаємо, що Надія Савченко була захоплена в полон терористами на Донбасі, які таємно вивезли її і передали російським властям на території РФ. Після цього влада РФ висунули проти Савченко звинувачення в причетності до загибелі на сході України двох російських журналістів, хоча в момент трагічної події Надія вже була в полоні у терористів.</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2014 14:53:23 +0400</pubDate><category>Политика</category></item><item><title>Збірна України з мінімальним рахунком обіграла збірну Македонії</title><link>http://uapress.info/uk/news/show/42776</link><description>Сьогодні по результатам гри з збірною командою Македонією Національна збірна України отримала перемогу з мінімальним рахунком, обігравши противників 0 – 1, тим самим вигравши два поєдинки з трьох та один зігравши в ніччю. Повідомляє новину Преса України.

Українці розпочали гру взявши ініціативу в свої руки, та за перші 20 хвилин гри зробили декілька гострих моментів, но потім македонці відповіли парою гострих контратак, де лише професіоналізм П`ятова рятував жовто-блакитних від м’яча у воротах. А за 15 секунд до кінця першого періоду Сергій Седорчук, віддячив за нелегку роботу Пятову запустивши м’яч у сітку Македонії, тим самим забивши єдиний м’яч матчу.

Другу половину гри українці взялися атакувати, щоб закріпити свою перевагу, так на 47 хвилині в штрафній площадці противника збили Зозулю, але Єрмоленко з 11-метрової відмітки зміг поцілити лише в поперечину. Але не забитий пенальті не вплинув на настрій українців і вони продовжили атакувати, намагаючись взяти ворота противника.

В результаті даної гри збірна України набирає 6 очків і наступний свій матч вже проведе в Люксембурзі 15 листопада проти збірної команди Люксембурга.</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2014 14:50:57 +0400</pubDate><category>Спорт</category></item></chanel></rss>
